月入3萬，老母話每個月比2萬家用

之前幾個月比開15000做家用，當做回報返老豆老母養大我既心血，開支同學費（大學學費屋企人幫我比）。
依家話要拎2萬蚊做家用，話當中$5000係幫我儲起黎買樓 但呢個年代，買樓買條撚咩。本身住緊私樓但好細，屋企人話想儲錢買間大d既。但自私諗既話，如果同屋企人一齊儲錢買間大d既樓，咁我咪無能力第時自己買一層樓lor

而且如果我比$20000家用，扣埋稅&MPF,一個月得返唔夠$8000洗
我應唔應該加家用比到$20000？

家用加到$20000
繼續比$15000家用

咁都要上連登問
抵你俾人㩒住黎搶

比萬5都已經on9

自己唔識儲咩 要佢幫

我俾4000

又唔可以咁不孝

對你好唔好
如果屋企人係有傾有講就可以了傾下

無拍拖?
你第時條仔/ 條女點算

無計
咁多年讀書補習都用左屋企人$30萬

毒撚一條

連登d孝子叫你比晒之餘再貼多5千

屌你老母都on9, 比成萬5蚊一個月都唔心足 為自己著想下啦巴打， 你第時都會有自己既家庭， 到時你點算

咁你分返咁多年比佢囉

呢個年頭
為人而活好撚辛苦架

咁你自己有無儲錢先

但你一年都比返18萬
如果要計到咁足仲有大把野未計啦
依家係你自己都覺得會唔夠錢洗
要傾下囉我覺得

俾夠兩年都還清啦咁？
之後係要減，唔好再加
搵三皮俾三成算啦
唔好咁撚老實話自己加人工果啲

其實我都係諗住比$15000/月 家用係比1-2年嫁咋。。。無可能一直咁比落去

仲有依家你係搵3萬 搵5萬話比萬五我都接受到

咁多年夾埋30萬換而家一年18萬?
兩老仲有冇做嘢
有做嘢就比幾千撚就啦

幾千算

有儲呀 暫時我都唔大洗
起碼每個月都儲到$5000

有係比左正計評既巴絲可以講下原因

ching sick ball

由得佢沉, 唔好比我老母睇到

假膠？
都比左成皮半 唔撚爭在比哂成份糧老母啦

佢地應該係諗你俾到佢死個日

比開萬5就萬5啦
比左一半糧做家用仲想點

人工由萬8加撚到3萬都只係比8千
根本比萬5已經on9，報正自己幾多人工仲撚on9

非假膠
因為我都係剛剛進入社會大學無幾耐先比咁大份既家用

咁梗係唔俾啦

如果你月月清我建議你俾5千都ok

你細個零用錢有2皮一個月？

老母都上連登

仲未計交稅

一星期$200食飯

生仔好過買樓
每個月進貢半份糧

話炒股票炒燶左，每個月都要還債，唔還會畀人上門淋紅油，冇錢畀多5k家用

1萬就差唔多

比幾多家用都要聽人意見
死撚左佢啦

比萬五on9
我揾得多過你, 每月比$3000,
不過當年我18歲開始已冇拎過零用,
大學學費全數自己比

我由細到大既洗費都係屋企人比，讀書雖然有返part time,但真係好少。依家我比一半糧做家用唔係應該都算合理咩 雖然我唔知應該要比到幾時先扣家用

$5000幫你儲起 你真係唔好信
認真 比12000已經係孝順仔
比15000或以上真係on9仔

都係暫時姐

開咗個頭邊會咁易扣到

5000當比伙食水電煤租

減家用至10000
儲10000首期
真係有心儲我唔信兩老rejected

即係都係要比2萬

如果學費自己比但生活費一直都係父母比 仲一年資助我去兩三次短旅行 應該比幾多家用好

不過未grad 未咁快要比住

我每個月成份糧俾曬老母（多過兩萬）都仲有錢洗，因為馬會個個月都出糧俾我（當然試過一個月贏得幾百要係戶口倒攞d錢開飯啦）

有父幹唔洗比家用啦

1萬儲你度

其實呢
冇腦不如唔好係香港生存啦
呢 D 問題都要上網問人
不如你比晒我，我幫你三個月變多三十萬出黎啦

個$1萬用黎買樓，但係係一齊住既樓

俾晒二萬兩老都得嘅
不過需要時要嚟俾首期
而唔係而家買大啲

比$200得啦，小小意思

其實冇 生活費都係一個月二三千左右 食飯車費學校雜費都係自己比 不過有幫人補習一個月三千到 所以叫可以儲下錢買野去旅行
佢地錫我先每次比一兩千資助我去旅行
如果我fg 15k 父母仲做緊野既話比5k會唔會太少

如果佢係幫你儲埋錢，或者買樓比你。2萬冇所謂。

辭職搵份一萬 唔比家用

呢個故事教訓你唔保守人工秘密，真心扺撚死

繼續萬五 要儲錢自己儲

不過擺上黎問已經好低能

乜都問 自己賺番黎嘅錢唔知揸主意？

你咪話你都要結婚生仔儲錢投資，唔好當你個仔仲係小朋友唔洗用錢先得架

佢話幫你儲錢，其實咁大個人都應該自己理財啦

on9 , 你係副作用咋

應該比4萬家用啦
樓主好唔孝順

如果真係儲又有咩所謂
最緊要拎得番

儲係自己度

搬走啦

生左就有責任供書教學啦
我都同我老婆講左第時唔會要個仔比家用

你覺得你開左個頭之後突然比少返會點

正評係為人父母個班

同你老母講話，假如屋企有財困，家人有病無錢睇醫生，自己作為家庭一分子，都會比錢比屋企架啦⋯⋯

我有個仔，都覺得唔應該咁樣
最多咪一齊住果陣夾一千幾百水電費，掠佢咁多佢點生活點溝女
佢成年果陣我都仲有氣有力搵錢，洗撚個仔養

巴打你咁搞法 仲少錢使過我
我搵21 俾4000家用 儲一萬都仲有5000幾6千淨

你老味我家姐第一份暑期工就比一半糧老母 依家都仲係咁 做撚壞曬規矩 我仲讀緊書想番下pt搵閒錢洗下姐 焗住比一半 比家用唔係問題 我比撚完一半身家自己都無乜閒錢洗 番到咁撚攰 番到屋企又比人點黎點去要做野 整呢樣整果樣 乜撚野事呀依家 唔撈攬炒做廢青 鬼叫家姐咁撚叻

睇唔撚透時薪變左得$21平時點洗錢

痴線15000，生個仔當投資?叫佢食屎

俾萬五已經好好，終於知咩叫得寸進尺

再嘈辭工每個月問返佢拎兩萬零用錢

家用係有加冇減機制

出去租屋住，一個仙都唔俾

大學學費，你比一年已經還曬

5000 夠，搬出去變成要自己交水電煤訓貨櫃

個個都搵咁多

幫你儲完會唔會俾返你都成問題

萬5好多架啦wo
得1萬 買野都要度黎度去

同親屋企人講人工都會報細

樓豬 屋企人講錢咖咩

我都係月入三萬比萬五家用
你既矛盾我真係好理解
我屋企人退哂休又無積蓄
一直咁比落去真係儲唔到錢，好驚連累到自己下一代

我月入一樣，都俾緊兩萬家用，但我屋企人好錫我，所以覺得冇問題

一講俾15000家用就知你單身

爸爸媽媽養大你你要用成世人心機同人工報答佢地 記得唔好拍拖結婚生仔呀 你嘅人生係用黎報答父母

50%咁撚孝子

比夠40000

建議樓豬比曬成份糧屋企再由佢地比零用錢你咪算囉

屌
5千都覺得多

btw樓主搵3萬？

認真答你
1. 萬五蚊家用無得減架啦，唔信試下問下老母，每個月比5千得唔得，實屌到你反艇
2. 唔好信你老母會幫你儲起啲錢，講錢傷感情，要信情願信匯豐，起碼有本簿仔白紙黑字
3. 人工係秘密唔可以講實數係常識，你老母一定有標準要你上繳幾多，只要你報細數，你比得唔肉赤，又達到佢標準，WinWin

以下係同各位老豆老母s講嘅：
真係辛苦晒你地，咁多年以黎比零用個陣就淆淆聲，宜家攞家用就要多多咁，久你架咩？

月入萬3,老豆俾15K零用我路過

On9仔，除非你俾人炒鳩左，否則家用冇得減嫁，你只會俾多過15k 你減家用你老母又話你不孝又剩，隨時同d親戚c9唱9你

真係唔減得家用咩

都開左個頭點返轉頭

我都月入3萬左右,但係俾5000
你唔覺得自己有15000用只算係有少少娛樂咁咩?
你真係俾20000,你就要犧牲自己嘅娛樂
你一定會好後悔點解後生唔玩盡佢

請半個月大假，同老母講比人炒左
跟住扮搵到新工，不過得萬五蚊

咁我遲d拍拖結婚都有自己家庭嫁
邊有可能一直比咁既家用

我記得你好似係做kw 定pm

唔好起好底

比我就你以前中學大學比幾多你你就比返幾多佢就岩

如果屋企人養你果d, 佢地話要還足既話
佢根本唔係負責任而係做投資
講真月入3萬都已經比成萬5家用比屋企
仲話要加到2萬？唔知你有咩資產
但假設你有買保險要交稅，所有電話費上網費任何費用都係你自己比的話
加加埋埋你同大學生番parttime 月入差唔多
做人做得咁辛苦反而同大學生收入差唔多
仲要自己負上咁多責任，但係只係為佐屋企人好
咁你自己將來可以點？
巴打月入3萬都應該約20尾
加多5000每年只可以存多6萬蚊
400 萬樓3成首期都120 萬，想問你要存幾耐？？

Btw 比萬五已經痴線啦

比兩萬

我係你就唔做啦 份工咁辛苦
每個月得雞碎咁多落自己袋

咁返工為乜

一開頭淨係比一千 死都唔會加 加左返唔到轉頭

你咪試下咪同你老豆老母講囉

家用不嬲都係可加無減機制

白痴
家用係有加無減機制呀

係我一蚊都唔撚俾

不孝子

我會比晒比老母，然後叫佢每日比零用錢我翻學工
得閒比八達通佢幫我增值，晚餐佢比錢

呢度都好多孝子
我就不嬲都講明 永遠都係咁多
我搵一萬又好 十萬都好
要就拎去唔要鳩就
對我黎講同作地既關係
只係你養我廿年我養返你廿年咁簡單

Btw拎得你二萬一個月 你老母都幾大咬
你自己都識話第時想自己買樓啦
而家毒撚姐 可能好快有拖拍
到時唔好話結婚啦 出街食餐飯你都就住就住
好啦可能你老母會比個首期你既
不過問返人攞錢 你自己諗下有無咁順攤啦
錢永遠都係揸係自己手最安全

屌
難聽啲講句
要反台你都有牙力啦

本來比萬5家用

自己出黎租樓 水電煤 粗粗地都夠啦
仲有獨立空間
不過就要提早學人獨立囉

不過岩岩番新工 適應期又未過 咁快自己顧自己就辛苦啲

要反台都可能等過左適應期先啦

下個月家用直接比12000 啦

做咩今個月家用仲少左既？我上次講兩萬架！
下，我上次聽到係12000 唔係兩萬喎
我唔理啦 總之以後家用比12000
定還是你覺得有需要再調整？

有個咁 on9老母真係慘

垃圾
我揾八皮都係俾5千家用

我以為係我自己出post

同樣搵30000， 但唔同嘅係我一開始畀20000，畀咗一年多啲。直至前排發生咗啲事 令呀媽串我話：「......， 睇你實冇你同期畢業啲同學儲到咗多錢架啦⋯⋯」，我忍唔住同佢講：「個個月畀20000家用，你覺得我可以點儲錢呀?」 然後過多幾日我媽同我講：「你係想儲錢嘅，下個月開始就畀15000家用，但你之後結婚買樓唔駛旨意我津貼你呀。你唔好以為我之前呃你呀，之前都係幫你儲起佢，你係儲先好呀。」

利申： 一粒囡，有拖拍，大學、宿費全數屋企畀，exchange 旅行7-8成自己出，其餘屋企畀。 另外，呀媽屬口硬心軟，但同一件事講足一世type。所以第日結婚買樓應該唔會睇住我死，不過寧願自己畀，好過佢幫完我講足一世。

一星期七日除返開你一日30蚊都冇呀on9

你一減就話你不孝呀 乜乜物物

拍拖結緍所以減家用

我可以代入你老母講對白

1） 情感勒索

當你行開佢就會講，但你一定聽到「個仔有女朋友/老婆得嫁啦，唔會理我地嫁啦了 都係我地唔好後生搵唔夠錢退休，唉，仔大仔世界，有毛有翼識飛喇，唉 伯爺公以後要慳d洗，餐餐食白粥咯，呀仔唔理我地了 」

2）直接埋牙
「哎呀你睇下我教到個仔咁不孝，明明結左緍老婆又搵到錢都要扣我地d家用呀 」

家用=老奉，減個崩你都仆街 除非真係好似上面咁講請大假扮俾人炒同扮返新工

另一個相似點係，我爸媽又係打算用我名買樓，搬大啲咁話。

話如果拎呢家層供斷咗私樓貸款嘅話，應該就買得起，而層舊樓就放租直到我結婚拎返黎住/賣咗佢，而到期時就會要我一個人負責供晒。

但等到我結婚嘅時候，我老豆都退休年齡喇，實過唔到壓測，到時無論我結婚住舊樓定再買都真心冇可能供得起。

好彩之前入票抽唔到新樓，如果唔係我人生已完。

點解唔搵個女朋友結婚 按左層樓再供2萬幾都好過比家用換樓

其實父母D錢將來咪即係你D錢
到你要結婚買樓果時問佢攞佢唔通唔比咩

關鍵係你老母大唔大使
會唔會轉個頭大花筒倒晒落海

另外又睇你老母識唔識投資
會唔會收到你D家用 on99 咁擺晒落 saving 收果一亳子息
甚或至走去買D 呃錢儲蓄保
hold 死你舊錢廿年先比番 300蚊你果D

係咁就閪啦
你打定輸數當自己其實月入得一萬都得啦

呢個堅好橋，你講萬五人工佢實屈你一萬家用，人工講一萬好了

話幫你儲真係聽下算，借過錢比人都知要收返條數係好撚難

佢哋又唔係識投資，
比咁多佢地儲撚咩。
如果佢地識投資，
你而家就唔洗比咁多家用啦，
自己參透吓啦

咁係咪應該計返銀行息 還返比佢地羅！
年代唔同，一個月食你50% 以上收入做家用同迫死你有乜分別？ 明就明，唔明就割席！

execl7y !! 申利： 兩個細路

叫佢自己出去做雞啦仆街。

要錢唔夠洗咪出聲 幫你草 我唔識草咩

好玄
我老母都好慳家，有少少投資
老豆退休前搵得多過我好多
初初出黎做野搵6千都要我比二千

用番佢地嗰招
俾2萬妳，不過1.5萬我幫妳儲起

樓主咁撚孝順一個月比二萬五千啦

應該比3萬1

畀半份糧都叫不孝？ 你走啦香港冇孝子呀

應該削肉還母

家用本身係樣好on9 ge樣，應該父母養仔，仔養仔，
on9在一班仔要養返上一代，
好喇，為世所迫一定要比家用，到底要比幾多先叫合理？
最主要屋企開支等唔等你份錢先？
得你一個搵錢咪拎哂d單去交費當比左家用
屋企生活費？
一般幾千蚊咩都夠啦下話
同屋企人感情好唔好？
好就每人加多1,2000零用錢
屋企人話比多D幫你儲，你話係銀行開個戶口做儲蓄啦
搵三萬係咁算，搵十萬都係咁計，
自己唔洗儲錢？唔洗第二結婚湊小朋友架？

做雞比家用唔係仲好?

你老母都on99

比三萬

25K 照俾6000
樓主孝順仔

樓主呢d做仔女既先叫偉大
默默返工比撚晒份糧老母自己捱營多
養仔都唔會比晒份糧佢啦

家用呢d無得減架，但唔好再加到去20000喇

幫你儲起佢呢d唔好信

好撚孝順呀屌
不如成份糧比晒佢啦
連登仔叫你比少d都係為你好
廢事你比人食住上
加上儲錢呢方面你咁大個人都唔撚識儲要老豆老母幫

幫你儲呢三個字好撚祈福黨

你老母係惦嘅唔洗你俾啦

樓主媽媽諗住一家人換大屋 一定係覺得樓主好多貨係手
仲要得你一個人儲錢買樓
如果真係想個仔好 都會叫佢留返個錢自己洗 / 自己儲錢買樓結婚
咁孝順不如比哂成份糧 一個星期拎200蚊車錢算啦
愚孝咪就係你依啲
你媽媽依家簡緊想要邊個單位喇

我覺得俾家用好戇鳩，我從來只會俾錢老豆老母生活，而唔會俾家用，家用家用，即係成家都有份用，等於你有份用

更加唔會俾老豆老母儲錢，我無銀行戶口咩？戇居
再者今時今日想靠儲蓄去累積財富？5000蚊一年即係6萬
低風險都起碼有13%利潤一年
利疊利咁計，10年後要俾返1248800
零頭唔計都要拎返124萬
都未計我去做少少有多d風險既投資呀喂
老豆老母你地係得就照正計唔洗問我拎家用啦下話

月入三萬 自己出去住啦 家用都唔好比

15000$去出租私樓住仲好啦

你老母似係想換大屋，但要你一個人比哂首期加供埋。

當你真係肯，跟住佢地賣左原本自己果層，d錢當然自己袋，咁就變左你地三個人一齊住，而果間屋係你仲要供幾廿年。咁你第日點結婚？

佢依家生存都有問題仲講買樓結婚

最重要係俾左佢地
佢地點用

自己唔洗用錢 唔洗組織家庭咩

不如你比d家用我 我過多幾個月幾d錢變十倍再比番你呀
淨係收番你一成手續費 咁到時咪可以買埋你同你老母既屋

萬五自己搬出去好過啦

想用你錢換大屋仲俾
大脾就有得俾

你同你老母都on9

on9 你只有愈比愈多
無愈比愈少

真係個個都咁講

家用有加無減係常識吧

平時比一萬，突然一個月比萬五 就叫孝順
比開萬五，突然比一萬就叫不孝

巴打，我都係建議同屋企人坐底傾下，如果屋企人企硬既，你咪傾下比少啲

唔怕西面有說話聽都得既
呢d野鬥面皮厚架姐

搬出去住都唔洗呢個價， 要報答父母就3萬都比哂佢地啦。

送佢地去老人院

3萬人工

孝子：12000
正常：8000
衰仔：3000
叉燒：0

幫你儲？
你唔撚係信呀嘛？

細個話幫你儲嘅利是錢收返未？

一家人邊計得咁多，老實講佢地生你出黎為你供書教學係應份，唔好講到係你欠左父母。

既然你一直要反駁
咁就比2萬啦
火山孝子

唔比先係孝子
享受優質生活，冇白費父母栽培

窮人真係唔好生仔，3萬比萬五唔拍拖都仲生存到，拍拖既話真係玩下算根本睇唔到張來

真心 比一皮已經好孝順

老老實實
佢老母一開始問得佢拎 15000 家用就知唔簡單
真係鍚仔女為仔女著想既 點會好意思拎咁多

你試下嗌減家用 實比說話你聽 一哭二鬧三上吊

所以有時真係報細數算

佢去左層大樓咪你名囉

唔好傻，家用呢d只有加無減。而家仲要開到聲要你畀夠20000，仲覺得遲d可以畀少？

你父母係咪就退休？有無/提起想玩股票債券？屋企係咪有物業，係咪供完？仲有兄弟姐妹？

如果大部分/全部野都係，你一定要企硬唔好加家用，同畀心機賺錢儲錢自立。

5000乜都夠 認真

樓主講咁耐都係ON99咁
再講落去都冇意思

你依家比萬五
兩年後比返 一萬 實家變
家用呢啲只許加不許減(係屋企人眼中)

為自己將來打算，
父母本身有層樓，
你又畀緊15000蚊家用，
已經衣食無憂。
就算想盡孝，
想全家住大屋，
都要量力而為。

出面啲孝子都係比8、9千家用咋 你比萬五超哂標啦

留名

一萬

覆錯post

幾大都唔好加 有加無減機制

萬五 咁係咪比夠20個月還晒個30萬就唔洗再比先

邊有得話幫你交比多學費就比幾多家用架，生得出黎供書教學係責任黎架

樓主我想做你屋企人養埋我

問下你老母生佢出黎係咪只係想養兒防老 如果係既咪的起心肝搬出去住啦

所以我份糧報細最少1/3
等佢兩個以為我好兜 mau

萬五
又一個老母投資成功

樓主真係孝子，我搵三萬的話都只會比最多八九千家用

你永遠唔會有另一半

比哂３萬先叫孝

佢老母咪另一半囉
女仔揀中樓主就仆街
拍拖冇錢 第時實比樓主老母針對

比2萬得5000用黎儲
儲到幾時

唔比家用自己可以儲一皮 仲有2皮比你吃喝玩樂溝女 自己諗

同屋企人講月入2萬咪算

你真係好撚on9
從來家用都只係有加無減架啦
你老母乜都唔洗做個個月有萬5蚊袋 而家仲開口要多5000 你突然話唔比多5000 仲要減家用得一萬 你估你老母制唔制

好心你做男人唔好做到你咁廢啦

兩皮家用 孝子
利申 一向無比

比夠28000啦

留2000搭車

你爸爸媽媽死左之後咪又係你既

問返佢20000夠唔夠
同佢講自己每日100已經夠
lunch 食包嘅話可以每日$50

搵4-5萬都係比4千，儲錢呢家野，點解放係你到就係儲，放係我到就唔係儲？

比5000算啦

養兒防老
樓主老母就是成功的例子

同佢講係咪俾返呢條數就得

屌，同你好撚似

老豆聽到我嗰科啲人畢業做幾年嘢就有50k一個月（我覺得唔會係我）
跟住老母聽到開心到不得了
話我FG就要同佢供而家住緊層樓（月供17k左右），到搵49k嗰時就要兩老每人畀5k，夾埋27k
咁我即刻屌啦，話讀書讀到仆街攪一大輪最後得返兩雞多啲，仲未計交稅
佢話兩雞幾好夠使
屌咁都剩到兩雞係我本事啫

我原本係諗住自己搬出去住，如果咁交家用法，我靠自己仲點搬

仆佢個街，未夠十八歲我已經自己搵自己使，連大學學費都係我打工自己賺㗎

依啲屋企人要唔要都罷啦 搬出去住 話知佢死

我覺得其實15000都好多

邊有得計架
父母生仔女出黎係要有責任養育佢
你咁計法 成份糧比佢都唔夠啦

咪撚用還字添呀，佢一定話李麗珊話養到18歲要4M，我養到你2x歲你俾返5-6百萬我

負皮比樓主本人既
根本比一萬都夠

樓主你真係好撚無用
又天真

家用從來都只會愈來愈多
因為你收入都只會愈來愈高 (正常情況)

你宜家 月入3萬俾2萬
咁你第時 月入 6萬, 最少都俾 4萬家用啦下話
你係屋企既角度, 有乜可能第時仲會少過你宜家岩岩畢業

你係咪諗少左呀

都唔知話你乖定話你蠢好
家用呢啲野 俾左就有多無少架啦

要求只會愈來愈多
睇自己能力啦

萬五乜都夠
同佢講大個仔自己有分數

fg20k收入，俾5k家用
其實想俾多d，但冇能力，想儲多d錢

樓主幾歲? 同你處境相似
我都好明白比咁多家用既難處
講真比得家用就預左比呀爸呀媽洗
到你結婚買樓之類佢比唔比錢就係另一回事

如果比完咁多家用自己儲唔到錢都唔係咁好
始終都要為自己打算下

我月入20k都係比3000如果有咩節日比多1000-2000睇銀包做人